**3432. – Allium fistulosum** L. – //Ciboule//. – Voisin du précédent. Plante vivace de 20-50 cm, glabre, à bulbe plus petit ; tige épaisse, creuse, renflée en fuseau au milieu, feuillée à la base ; feuilles persistantes, cylindriques, creuses ; spathe à valves brièvement acuminées ; fleurs blanches, en ombelle multiflore dense ; pédicelles bien plus longs que la fleur ; //périanthe à divisions étalées ; étamines très saillantes, à filets tous simples et sans dents à la base ; style allongé.//
Cultivé assez communément dans les jardins potagers. – Spontané dans la Sibérie et dans l'Altaï. = Juillet-septembre.